\subsection{Autenticazione Authentication Silo}


\textbf{ID:} FR-P02\\
\textbf{Nome:} Autenticazione Authentication Silo\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 richiede che 
prima di poter portare a termine con successo l'autenticazione di un amministratore o di un utente sia necessario autenticare l'Authentication Silo. Quest'ultimo rappresenta l'insieme di tutti gli algoritmi
e tutte le strutture dati che vengono utilizzate dal dispositivo in fase di autenticazione (qualsiasi tipo di
autenticazione). A questo scopo il dispositivo deve contenere un certificato chiamato ASCh, che deve essere ricavato
dalla chiave pubblica ASKP, e che deve essere utilizzato dall'host per autenticare l'Authentication Silo.\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host e viene iniziata una sessione utente o una
sessione amministratore.\\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione per l'Authentication Silo inviato all'host viene verificato positivamente con il certificato ASCh. In caso contrario viene segnalato il fallimento dell'autenticazione dell'authentication silo e la sessione viene interrotta.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{AutomiReq/AutenticazioneAuthSilo}
	\caption{Modello: Autenticazione dell'Authentication Silo}
	\label{fig:aut_auth}
\end{figure}


\textbf{Test:} 4.2.0\\
\textbf{Precondizioni:} Si ha un TSD autenticato correttamente. Questo TSD è in possesso di un certificato ASCh corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione dell'Authentication Silo deve avvenire correttamente tramite un messaggio firmato con il certificato ASCh. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono essere presenti nel log corrispondente.\\

\textbf{Test:} 4.2.1\\
\textbf{Precondizioni:} Viene connesso e autenticato correttamente un TSD senza il certificato ASCh.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità di completare l'autenticazione dell'Authentication Silo. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono essere presenti nel log corrispondente.\\


\textbf{Test:} 4.2.2\\
\textbf{Precondizioni:} \'E stato connesso e autenticato correttamente un TSD. Il TSD fornisce al Simulatore un ASCh non corretto.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore nell'autenticazione.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità di completare l'autenticazione dell'Authentication Silo. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\